[
    {
      "id": 1,
      "question": "Care este capitala Franței?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Ușor",
      "options": ["Paris", "Madrid", "Roma", "Berlin"],
      "correct": "Paris"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Cât este 7 x 8?",
      "category": "Matematică",
      "difficulty": "Mediu",
      "options": ["56", "64", "48", "72"],
      "correct": "56"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Câte strofe are poezia “Luceafărul” de Mihai Eminescu?",
      "category": "Literatură",
      "difficulty": "Greu",
      "options": ["98 de strofe", "88 de strofe", "78 de strofe", "68 de strofe"],
      "correct": "98 de strofe"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Care este simbolul chimic al apei?",
      "category": "Chimie",
      "difficulty": "Ușor",
      "options": ["H2O", "CO2", "O2", "N2"],
      "correct": "H2O"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "În ce țară s-a născut Adolf Hitler?",
      "category": "Istorie",
      "difficulty": "Mediu",
      "options": ["Germania", "Austria", "Polonia", "Cehia"],
      "correct": "Austria"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Care este capitala Japoniei?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Ușor",
      "options": ["Tokio", "Seul", "Peking", "Bangkok"],
      "correct": "Tokio"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Cine a scris „Micul Prinț”?",
      "category": "Literatură",
      "difficulty": "Mediu",
      "options": ["Jules Verne", "Antoine de Saint-Exupéry", "Victor Hugo", "Emil Cioran"],
      "correct": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Care este cel mai mare mamifer?",
      "category": "Biologie",
      "difficulty": "Ușor",
      "options": ["Balena albastră", "Elefantul african", "Girafa", "Căpcăunul"],
      "correct": "Balena albastră"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Câte continente există pe Pământ?",
      "category": "Geografie",
      "difficulty": "Mediu",
      "options": ["6", "7", "8", "5"],
      "correct": "7"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Cum se numeşte modelul cosmologic care explică cum s-a format universul?",
      "category": "Fizică",
      "difficulty": "Greu",
      "options": ["Milky Way", "Newton", "Big Bang", "Sirius"],
      "correct": "Big Bang"
    }
  ]
  